Noeud de bief filaire (*River node*)
############################################


Définition
-----------

Nœud utilisateur de bief filaire.

Données de l'élément
---------------------

.. image:: river_node.png
   :width: 230px

Le nœud utilisateur doit être posé le long de l’axe du bief. 

Contrairement au regard de collecteur il ne découpe  pas de tronçon élémentaire de cours d’eau au niveau de l’IHM, il sert essentiellement à accueillir des singularités ponctuelles.

Les données attributaires du *river node* sont :

- la section (*Area*) = 1 m² par défaut 

- son PK ( généré par le programme)

- la cote radier (générée par le programme)

Commentaires
--------------

Deux nœuds sont automatiquement générés par l’IHM aux extrémités de bief lors de sa création.

